九巴內部分裂 員工批工聯會屬會私下與資方達成薪酬協議

九巴日前宣佈改革車長底薪計算方案，將勤工奬、安全獎都撥入車長底薪。但工會之一的「九巴僱員工會」批評有關決定是資方與工聯會屬下的「汽車交通運輸業總工會」私下決定，未經全體員工同意，亦未有和其他九巴工會商討過，批評是「完全不尊重及嚴重歧視其他工會」，要求資方作出糾正。

一批身處車長制服的九巴僱員工會成員下午在九龍灣九巴車廠外抗議，批評日前的協議只是九巴玩弄財技「左手交右手」，藉以誤導公眾，並未真正回應工會一直以來的加薪訴求。

該會又拋出針對時薪、日薪和月薪的加薪方案，月薪車長底薪增至1.8萬元，每日工作8小時，加班補水將以1.5倍計，即每小時112.5元；另外取消奬金、評核獎，改以每年有一點增薪點及年終雙糧。日薪車長底薪亦增加50元至852.元，每小時補水125.5元。至於退休續任的時薪車長、站長、高級技工及任後技工，時薪分別上調至65元至100不等。

工會強調，有關方案須勞資雙方同意，又指若未能妥善解決今次加薪問題，該會不排除發動工業行動。

工賊會

工聯會

賣工人

大家都知架啦。

又係工賊會班賤人廢物

問題係之後唔俾ot

工聯會唔幫工人係好合理

仲信工聯會

藍絲: 班巴士佬搞亂香港，你唔鍾意可以辭職唔做，你有料嘅，怕咩出去搵其他工?

仲同5毛講咁多

香港人乜都想搵人代理，連自己褔利都搵人代理

5毛嚟架咩

九巴借事件減少開支
利申9up,今日聽人講，出事既大埔司機，本身做全職，再轉parttime無耐，而搞到parttime無工返，同埋當時比人屌時打電話比公司，講唔駕駛，但公司逼佢駕駛。
我9 up 咪插我 最怕比人屌 我情緒有d事 唔好屌我 如有錯 唔好屌我

而家係要加薪~唔係要返不嬲都有既獎金

只係計算方法唔同，邊有加過薪

為資方搏盡無悔

我哋永遠都企係工人嘅對面

之後就俾代理瓜分左佢地應得既